# Distorted Worlds - Omnites and Omnibules

You should have XNA 4.0 refresh redistributable installed to play
And Visual Studio XNA plugin to build.

#### To view screens and some art stuff, please, consider visiting [Litile improvised blog](https://vk.com/anatirra)
#### To play download self-x [archive](https://yadi.sk/d/QM5Sb9j43HGNXi)
![FKPF0NWu8D4.jpg](https://bitbucket.org/repo/yppRaG4/images/2949128505-FKPF0NWu8D4.jpg)

**Краткая предыстория.**

**Навстречу новым мирам.**

**       ** Когда-то ученые с прародины человечества (Земли) открыли способ изменить геометрию пространства,  искривляя его, разрывая  и соединяя. Такое управление пространством посредством гравитационных импульсов послужило фундаментом для создания пространственных «коридоров» между чрезвычайно отдаленными точками во Вселенной. По такому коридору можно было двигаться в практически разорванном пространстве, которое получило название под- или суб-пространство, с глобально большими скоростями. После многочисленных экспериментов ученым удалось создать гипер-джамперы и гипер-маркеры.

 Когда население планеты Земля стало слишком большим для нее (заселены были недра земли (сеть планетарных подземных комплексов), поверхность (города-материки), воздух (летающие города и платформы), тогда было принято решение о Расширении Человеческой Сферы во Вселенной. Начались многолетние и трудные исследования. Были построены огромные корабли-разведчики, оборудованные гипер-джамперами, на них монтировалось разнообразное оборудование, сканнеры, анализаторы, грузились роботы и автоматы. Отдельное внимание уделялось погрузке гипер-маркера. Но на них не было мест для людей. Они были нужны только для создания «гипер-коридора». Когда все системы и оборудование было готово, корабль-разведчик стартовал с орбиты Земли. Сначала он летел на простых двигателях, отдалялся от Земли на безопасное расстояние и затем активировал гипер-джампер. Он производил локальный пробой в пространстве, корабль заходил в гипер-скважину, и некоторое неопределенное время пребывал в подпространстве. Затем в определенный момент (правда в подпространстве нет такого понятия «момент», там время идет по другому) гипер-джампер выталкивал корабль из недр суб-пространства. Таким образом можно было «прыгнуть» на очень большие расстояния, но вот точность такого прыжка была очень мала. Корабль двигался в подпространстве «вслепую», и где он вынырнет, не было известно заранее. Связи с Землей из столь далекого места не было, так как обычные радиоволны достигли бы ее через только через многие сотни лет. Так что после выключения гипер-джампера начинали работать обычные двигатели, и, если повезет, в течении нескольких десятилетий корабль, используя автоматические сканнеры и телескопы определял подходящую планету, заходил на ее орбиту, и, применяя все свои технологии и программы начинал монтаж гипер-маркера. Гипер-маркер – это сложная установка, которая посылает импульсы в под-пространство. Ученые на далекой-далекой Земле могли принимать эти сигналы через суб-локаторы. Гипер-маркер передавал на Землю полный отчет о найденной планете, о ее пригодности к жизни людей.

 Началось массовое строительство кораблей-разведчиков. Они один за другим отправлялись в неизвестность, оставляя людям надежду и веру в то что скоро дадут о себе знать. Многие разведчики не смогли войти в подпространство, многие не смогли выйти, многие не смогли найти подходящую планетную систему, многие были сбиты астероидами, сожжены космическими лучами отдаленных уголков Галактики. Люди долгие годы и десятилетия сидели над многочисленными мониторами, ожидая в каждый момент увидеть заветный мерцающий красный огонек правильно установленного неповрежденного гипер-маркера, вестника новой жизни из непостижимой дали. Долгие годы и десятилетия люди верили в новую, далекую жизнь. Проекции экранов гипер-локаторов выводились в центры городов, чтобы люди могли засвидетельствовать момент первого приема данных. Но желанной красной вспышки все не было и не было. Многие люди делали на этом проекте деньги. Много было всяких лотерей, прогнозов и споров. Много раз находили ошибки в конструкции разведчиков, и люди с сожалением вздыхали и опускали глаза. Много раз доказывали, что разведчики могут достичь своей цели, и люди с надеждой поднимали головы и смотрели вверх, на искусственное небо Земли. Было рассчитано непостижимое  количество чисел и данных, прочувствовано радости и грусти.  Много раз сигнал пытались фальсифицировать, чтобы нажить денег, и ученым со скорбью приходилось опровергать это – «Нет, нет еще сигнала, нет.»

И когда все уже отчаялись, потеряли веру, спустя сто семьдесят лет был принят первый настоящий сигнал – первая красненькая звездочка на мониторе проржавевшего, изъеденного космическом ветром суб-локатора – разведчик успешно достиг пригодной для жизни планеты.

Следующий сигнал был принят через десять лет. А потом красные огоньки новых миров стали зажигаться раз в два года, а потом и чаще. Люди вновь уверовали в возможность жизни на новых планетах…

 Всего было построено и запущено около ста тысяч кораблей-разведчиков. Сигналов пришло только около двухсот.

Информация с уцелевших разведчиков тщательно анализировалась и изучалась. Целые бригады ученых спорили, соглашались и отвергали различные проекты относительно каждой планеты. Тяжелым оказалось спроектировать оборудование и предвидеть возможные проблемы переселенцев в их новом мире. Но еще тяжелее оказалось изучить влияние суб-пространства на человека. В результате испытаний на животных выяснилось, что нахождение за гранью доступных чувствам измерений не проходит бесследно. Все подопытные животные после выхода из суб-пространства были какими-то странными, будто бы зомбированными, и умирали в течение короткого промежутка времени. Затем в научные круги просочились сведения о нелегальных испытаниях на приговоренных к пожизненному заключению уголовниках. И результат был устрашающ – все люди, прошедшие через нуль-переход, вываливались из испытательных капсул… сумасшедшими.  Как выяснилось, это случалось из-за того, что в субспейсе время течет не так как в реальности, и человеческая психика не может выдержать этого. Это могло стать неразрешимой проблемой для всего Расширения. Решение было найдено случайно. Одна из подопытных крыс заснула в капсуле нул-перехода до начала испытания =), и это спасло ей рассудок. Был разработан процесс погружения людей в состояние гибернации – глубокого сна. Да, проблем было много. Годы упорного труда множества специалистов решили их. И вот, когда с теорией было покончено, началось строительство гигантских кораблей-городов.

Их собирали прямо на орбите Земли. Они могли вмещать в себя по пятьсот тысяч человек каждый. Это были воистину гигантские машины-поселения, которые должны были выдержать нуль-переход через суб-пространство, сохранить людям жизнь за гранью жизни, и обеспечить первые десятилетия жизни на новой земле. Каждый проектировали и строили согласно с условиями жизни на выбранной планете. Для безопасного для людей нуль-прыжка были предусмотрены так называемые гибернаторы – отсеки, где людей погружали в беспамятство, дабы они не испытывали пагубное влияние суб-времени на сознание. На корабле создавались все условия для комфортного существования, собиралось нужное оборудование, все, что нужно для первичного обоснования на планете. Составлялись каталоги планет с их красочным описанием для привлечения переселенцев. Люди могли сами выбрать себе новый мир по своему вкусу. Будущие переселенцы проходили специально разработанный курс обучения.

На один такой корабль набиралась кроме самих жителей огромная научная группа, которая должна была по прибытии  заняться контролем монтажа строений, доскональным изучением нового мира, в котором предстояло развиваться новой ветви человеческой цивилизации.

Такие гиганты должны были на модифицированных к тому времени двигателях выйти за пределы Солнечной системы, чтобы не повредить пространство внутри нее. Затем активировался специально перестроенный гипер-джампер, который, вводя город в суб, двигал его уже не вслепую, а ориентируясь на целевой гипер-маркер, неустанно строчащий сигнал в подпространство. Ведь роль своеобразного подпространственного маяка и была отведена гипер-маркеру изначально. Таким образом точность прыжка повышалась многократно, и появлялась возможность вынырнуть прямо рядом с нужной планетой.  Затем по выходу из гипер-коридора корабль должен приблизиться к планете, найти специально рассчитанное место и начать постепенно снижаться. Затем начинали работать чрезвычайно мощные гравитационные тормоза, которые должны были мягко опустить мегатонную конструкцию космического «ковчега» на поверхность.  После успешной инсталляции города автоматика выводила научную группу из гибернации, и та начинала работу. После монтажа и проверки всех систем, по согласованию с руководством Земли жители могли так же быть разбужены. Они выходили на встречу неизведанному, чужому миру, который должен был стать их новым домом.

Первый корабль-город отправился в свое нелегкое путешествие спустя сорок лет после принятия первого сигнала. Светлым праздником на Земле был тот день, когда правильно сработавшие гравитаторы опустили корабль на каменистую равнину целевой планеты, и на экране появился усталый, но довольный главный техник и показал большой палец.

**Эпоха Расширения.**

**       ** Так началась эпоха Расширения Сферы Человека. Титанические гипер-ковчеги несли отважных переселенцев навстречу трудностям и невзгодам, навстречу чужим и часто враждебным мирам. Новые планетарные колонии развивались, крепли. Укреплялись гипер-коридоры, налаживалась транспортная связь между мирами.

 И вот пунктом назначения корабля-города стала одна из самых отдаленных «гипер-маркированных» планет в звездной системе на самом краю Млечного Пути. Обычно в таких «диких» районах Вселенной планеты непригодны для белковой жизни, представителями которой являлись люди. Но гипер-маркер уверенно сигналил: «Кислород в малых концентрациях есть, вода есть, приблизительный период приведения воздуха в пригодность – 15 лет. Немного повышенный радиационный фон, гравитация 60% от земной, поверхность кристаллическая, твердая. Давление  нормализуемо. Магнитное поле в порядке». Эти условия мало соответствовали тому, что эта звездная система состояла из трех солнц. Обычно такие системы нестабильны и жизнь там не может существовать. Но самым необычным был последний пункт сообщения: «Зафиксировано наличие следов белковых молекул.» Но это не остановило авантюристов с Земли. Много людей изъявили желание лететь именно туда. Организация и стройка гипер-города были сложны и полны противоречий…

**Арахон.**

 …После посадки на планету прошло несколько лет. Посадка была неудачной. Гравитаторы вышли из строя и гипер-джампер скорее всего был поврежден. Из людей никто не пострадал. Но атомные генераторы не могли работать на полной мощности. Энергии для долгого обеспечения жизни в городе было не достаточно.

Появление пришельцев с Земли было освещено закатом белой звезды, и восходом красной. Но на людей, вышедших в шлемах на поверхность, на этих самоуверенных существ, которые решили, что Арахон станет их домом, смотрели не только арахонские звезды, не только его немые просторы, но и его… хозяева.

 …Все эти несколько лет Высшие наблюдали за людьми. Они нашли в их душах много чего, что было в них самих. Но преобладало там то, что у них было давно и благополучно забыто. Страх. Корысть. Желание выжить. Помешать другому, если он станет на твоем пути. Это было для них незнакомо. И было принято решение об отторжении. Этим существам еще рано владеть Знанием, которое доступно Высшим.

 Город людей был окружен Высшими гигантской Стеной. Стеной отторжения. Высшие рассчитывали на то, что эти маленькие дети поймут, что тут им тут нечего делать, и что пускай уходят назад. Они вышли с людьми на ментальный контакт, и объяснили им, что они готовы помочь с ремонтом двигательных систем, но что затем люди должны будут покинуть Арахон. Но в людях взыграло любопытство и в то же время ужас перед неизвестными существами, перед их прикосновением к их сознанию, перед своим незавидным положением. Они были как кошка, загнанная в угол, которую добрый и наивный человек хочет погладить. Были сорваны предохранители с пультов управления ядерными и гравитационными излучателями, их тупые рыла были направлены в сторону Стены…

 …Высшие не могли ожидать такого поворота. Им были незнакомы чувства, бурлившие тогда в маленьких душах людей. Они могли читать их мысли, языкового барьера для них не было. Они воспринимали сразу ментальный образ. Но понятий «Война», «Страх», «Злость», «Оружие» они не смогли осознать. На то они были и Высшие….

 …Первые гравитационные удары пробили Стену… Белая звезда скрылась,  и над Стеной отторжения показался краешек красной – эра Высшего Синтеза закончилась на Арахоне. Воцарялась эпоха человеческого Хаоса.

**Конец эры Синтеза.**

_Чтобы создать, нужно быть Высшим и потратить тысячи лет._

 Высшие владели Знанием. Добрым, а поэтому Великим Знанием. А Добро, как известно, созидательно. Им был известен источник антиматерии. Они владели процессами аннигиляции и синтеза материй – им был доступен практически неограниченный источник энергии. Высшие использовали эту энергию для добра – для созидания, для доброго созидания. Цивилизация Высших была очень стара, и прошла непостижимо сложный и долгий путь развития. И сейчас им не было смысла причинять никому вред. Ведь каждому всего хватало с головой.  Высшие забыли войны, забыли вражду, забыли страх и зависть и ненависть. У них были практически неограниченные возможности. И они созидали. Высшие считали, что им открыта энергия Синтеза, одна, единственная, изначальная энергия. И они созидали. Одни видели путь к совершенству цивилизации в развитии технологий, создании чего-то хорошего в окружающем мире. Они возводили гигантские здания и сложные системы, обустраивали свой родной Арахон, занимались изучением и улучшением своих биологических  тел.  Другие видели совершенство в развитии внутреннего мира, и созидали они внутри себя. В их сознании рождались новые добрые идеи, сюжеты и образы. Они развивали свой дух и воображение, а затем, используя энергию Синтеза, воплощали эти образы в жизнь. Первые называли себя экстралами, вторые – интринами. Эпоха Синтеза насчитывала около три тысячи лет. За эти три тысячи лет на планете были возведены прекрасные  города со счастливыми жителями.

**Начало эпохи Хаоса.**

_Чтобы уничтожить, достаточно быть человечишкой и иметь пару часов._

**       ** …Люди хлестали вокруг из грави-пушек и атомных гранатометов. Хлестали слепо, ожесточенно, остервенело. Ими двигал животный страх. Возможности уничтожения у «аварийных» установок корабля-города были весьма большими. Через час Стена отторжения рухнула, и за ней показались прекрасные постройки города Высших. Но люди не видели этого из-за злости и ужаса, из-за страха за свои маленькие жизни. Они продолжали неистово, до судорог в скрюченных пальцах зажимать кнопки «огонь». Ядерные заряды вспыхивали и крошили , гравитационные удары плющили и вдавливали все вокруг.  Еще через час от города остались только оплавленные развалины. Здание Центрального Аннигилятора, которое находилось в центре города  пошло трещинами. Главный техник поднял взгляд на один из экранов, и выронил пульт управления. Здание Аннигилятора медленно оседало, продырявленное и истресканное. Техник, истерически захохотав, заорал в пустоту: «И где же ваше Знание, о Высшие?! Где же ваши великие технологии?!».  Пространство как бы вздохнуло вокруг  и затем в сознании людей прозвучал ответ Высшего: «Технологии – не есть наше Знание. Наше Знание есть умение их правильно применить… Прощайте…» Здание Великого Аннигилятора Высших рухнуло. Ослепительная вспышка вырвавшейся из разрушенного реактора энергии Хаоса поразила экраны города людей…

 Череда вспышек разрушающихся аннигиляторов прошла по окрестным районам гигантской планетарной энергосети, расползлась в самые отдаленные ее уголки. Энергия Хаоса, разбуженная людьми, бушевала, первобытная, ненасытная. Люди не владели Знанием. И в их руках Синтез стал Хаосом –  вторичной энергией этой Вселенной. Высшие не знали Хаоса, поэтому и не строили никаких защитных систем. Установленный на поверхность корабль-город был спроектирован лучшими специалистами Земли и поэтому выдержал.  За последний час эпохи Хаоса практически все ключевые узлы энергосети Арахона были уничтожены. Неуправляемый процесс аннигиляции был страшен. Материя соединялась с антиматерией и разрушала все на своем пути. Целые города и комплексы Высших становились обесточены и больше не могли работать…  с последней вспышкой Эпоха Хаоса закончилась. Она длилась всего три часа и разрушила то, что в эру Синтеза создавалось три тысячи лет…

**       ** Большинство Высших Арахона были распылены на атомы во время эпохи Хаоса. Точнее их тела были уничтожены. Но для Высших не было проблемы заново синтезировать  себе тело, но, так как энергии Синтеза больше не было, они вынуждены были погрузиться в бездну и пребывать там. Те Высшие, которые смогли сохранить свое тело, начали восстановление разрушенных энергосистем… Они понимали, что это практически невозможно… Но срока их материального существования хватало, чтобы попробовать…

**Эра Стазиса.**

**       ** В трехчасовую эпоху Хаоса корпус города людей защитил людские жизни. Но большинство систем были повреждены. К тому же поверхность Арахона была пронизана остаточным излучением всех возможных видов. Человек не смог бы ступить на оплавленный гранит Арахона. Даже предусмотрительные инженеры Земли не могли предвидеть такой исход событий…

 …Высшие не стали пытаться уничтожить людей. Они были не способны уничтожать. Они не чувствовали злости или ненависти к людям. Понятие мести было чуждо им… Высшие ощутили раскаяние в людских душах. И вышли с ними на ментальный контакт. Они передали каждому человеку образ разрушений, соучастником или немым свидетелем которых он являлся…

 Некоторые люди остались равнодушными, но большинство изъявило желание остаться на Арахоне и попытаться помочь. Наскоро собранный Совет Высших долго совещался. Высшие сканировали и изучали человеческие тела. И был вынесен вердикт – люди не смогут существовать на Арахоне. Именно люди. Но Высшие были готовы попробовать изменить человеческие тела, сделать их пригодными к жизни на разрушенном Арахоне.  Высшие предупредили, что неизбежны страдания и боль. Количество добровольцев резко уменьшилось, но нашлись такие, которые согласились.

 …Несколько месяцев горстка оставшихся в живых Высших работала над будущим людей на Арахоне. Они возлагали на них некоторые надежды. Результатом их работы стал биокибернетический орган – омнибула, созданный по образу с главным биологическим органом Высших. Затем Высшие отобрали самых сильных и выносливых людей из добровольцев в одну группу, а самых ментально развитых – в другую. В будущем из первых планировалось сделать новых экстралов, а из вторых – интринов. Их доставили в наскоро собранный из обломков центр и произвели с ними операцию – людям удаляли их человеческие сердца, и вживляли на их место специально синтезированные органы-омнибулы . Затем люди должны были пройти процесс Повышения. Управляемая Высшими омнибула в организме человека производила над ним необратимые био-кибернетические мутации. Кровь заменялась на более совершенный переносчик нужных веществ, человеческая кожа заменялась на панциреподобные покровы, пищеварительная система заменялась на прямое энергетическое питание... Омнибула становилась центральным органом человека, который переставал быть человеком – он становился омнитом – человеком-Высшим. Омнит мог дышать арахонским зараженным воздухом с низким уровнем кислорода, не нуждался в пище и отдыхе, обладал сверхчеловеческой силой. Но процесс преобразования человека в омнита был очень труден и болезнен. Не все смогли выдержать Повышение.

 Те люди, которые благополучно прошли Повышение – стали омнитами,  поступали на обучение Высших…

 …Людям были даны сверхчеловеческие возможности тела и разума. Высшие-интрины обучали омнитов-интринов. Высшие-экстралы отдавали крупицы своих умений омнитам-экстралам. Но человек, даже став омнитом, в душе остался человеком. И начались распри и конфликты между омнитами, и Арахон увидел зарю третьей звезды, желтой звезды. Наступала эра Стазиса, энергии, призванной защищать от Хаоса то, что было создано Синтезом, эра омнитов и их нелегкого пути.